\section{Задание №1}
\begin{task}{$\alpha_f = (0010\;1111)$}{a) Представить в виде СКНФ и СДНФ\par b) вычислить их длину и сложность.}
  Строим таблицу, для простоты построения (Таблица \ref{myt:Задание №1}).

  СДНФ, строится по клеткам с $1$: \par
  $\bar x y \bar z \vee x\bar y \bar z \vee x\bar yz \vee xy\bar z \vee xyz$

  СКНФ, строится по клеткам с $0$: \par
  $(x \vee y \vee \bar z) \& (x \vee y \vee \bar z) \& (x \vee  \bar y \vee \bar z)$
  \answer{
  \bar x y \bar z \vee x\bar y \bar z \vee x\bar yz \vee xy\bar z \vee xyz$, длина 5, сложность 15 \par $
  (x \vee y \vee \bar z) \& (x \vee y \vee \bar z) \& (x \vee  \bar y \vee \bar z)$, длина 3, сложность 9$
  }
\end{task}

\begin{myt}{m m m |m}{Задание №1}
  x_1 & x_2 & x_3 & f \h
  0 & 0 & 0 & 0 \\
  0 & 0 & 1 & 0 \\
  0 & 1 & 0 & 1 \\
  0 & 1 & 1 & 0 \h
  1 & 0 & 0 & 1 \\
  1 & 0 & 1 & 1 \\
  1 & 1 & 0 & 1 \\
  1 & 1 & 1 & 1 \\
\end{myt}

\section{Задание №2}
\begin{task}{$f = (x \to y) \oplus z$}{С помощью основных эквиваленций привести к форме СДНФ}
  \begin{align*}
    &f = (x \to y) \oplus z = (\bar x \vee y) \oplus z = \\
    &\;\;= \overline{\bar x \vee y}z \vee (\bar x \vee y)\bar z =\\
    &\;\;= x \bar yz \vee (\bar x \vee y)\bar z =\\
    &\;\;= x \bar yz \vee \bar x\bar z \vee y\bar z =\\
    &\;\;= x \bar yz \vee \bar x\bar z(y \vee \bar y) \vee (x \vee \bar x)y\bar z =\\
    &\;\;= x \bar yz \vee \bar x\bar zy \vee \bar x\bar z\bar y \vee \bar xy\bar z
  \end{align*}
  \answer{x \bar yz \vee \bar x\bar zy \vee \bar x\bar z\bar y \vee \bar xy\bar z}
\end{task}

\section{Задание №3}
\begin{task}{$\alpha_f = (0100\;0011)$}{С помощью метода неопределённых коэффициентов найти полином Жегалкина}
  Для лёгкости определения строим таблицу \ref{myt:Задание №3}. По ней получаем систему:
  \begin{align*}
    &\begin{cases}
      a_0 = 0 \\
      a_0 \oplus a_3 = 1 \\
      a_0 \oplus a_2 = 0 \\
      a_0 \oplus a_2 \oplus a_3 \oplus a_{23} = 0 \\
      a_0 \oplus a_1 = 0 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_3 \oplus a_{13}= 0 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_2 \oplus a_{12} = 1 \\
      a_0 \oplus a_1 \oplus a_2 \oplus a_3 \oplus a_{12} \oplus a_{23} \oplus a_{13} \oplus a_{123}= 1 \\
    \end{cases} \\
    &\begin{cases}
      a_0 = 0 \\
      a_3 = 1 \\
      a_2 = 0 \\
      a_1 = 0 \\
      a_{23} = 1 \\
      a_{13} = 1 \\
      a_{12} = 1 \\
      a_{123} = 1 \\
    \end{cases} \\
    &f = z \oplus xy \oplus xz \oplus yz \oplus xyz
  \end{align*}
    \answer{f = z \oplus xy \oplus xz \oplus yz \oplus xyz}
\end{task}

\begin{myt}{m m m |m}{Задание №3}
  x_1 & x_2 & x_3 & f \h
  0 & 0 & 0 & 0 \\
  0 & 0 & 1 & 1 \\
  0 & 1 & 0 & 0 \\
  0 & 1 & 1 & 0 \h
  1 & 0 & 0 & 0 \\
  1 & 0 & 1 & 0 \\
  1 & 1 & 0 & 1 \\
  1 & 1 & 1 & 1 \\
\end{myt}

\newpage
\section{Задание №4}
\begin{task}{$f = (x \downarrow \bar y) \mid z$}{С помощью основных эквиваленций привести к форме КНФ. Найти длину и сложность.}
  \begin{align*}
    &f = (x \downarrow \bar y) \mid z = (\bar xy) \mid z = \\
    &\;\;= \overline{\bar xy} \vee \bar z = \\
    &\;\; = x \vee \bar y \vee \bar z
  \end{align*}
  \answer{x \vee \bar y \vee \bar z,$ длина 3, сложность 3$}
\end{task}